import json

# Данные, которые вы хотите сохранить в формате JSON
data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['float', 'str', 'int', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Какой оператор имеет более высокий приоритет в следующем списке',
        'options': ['% (модуль)', '& (Побитовое И)', '** (Экспонента)', '> (Сравнение)'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Что выведет следующий код, при его исполнении? Используется Python 3.x. print(type(1 / 2))',
        'options': ['int', 'number', 'double', 'float'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какие из приведенных ниже обозначений неверны?',
        'options': ['х = 0b102', 'х = 0247', 'х = 0x3a5', 'x = 10'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Python не является _____ языком?',
        'options': ['Моделирование', 'Общего назначения', 'Сценарий', 'Все вышеперечисленное'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Можно ли создавать анонимные функции с помощью ключевого слова?',
        'options': ['lamda', 'anonym', 'def', 'fun'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': ' Какой из перечисленных объектов имеет ассоциативность справа налево?',
        'options': ['Побитовое НЕ', 'Операторы сравнения', 'Умножение', 'Задание'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Python — это _________ язык?',
        'options': ['Переводчик', 'Динамически типизированный', 'Чувствителен к регистру', 'Все вышеперечисленное'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'bin_list=[1,0,1,0,1] print([x|1 для x в bin_list]). Вывод?',
        'options': ['[1,0,1,0,1]', '[1,1,1,1]', '[0,1,0,1,0]', '[0,0,0,0]'],
        'correct_option': 1
    }
]

# Имя файла для сохранения данных
filename = 'quiz_date.json'

# Запись данных в файл в формате JSON
with open(filename, 'w', encoding='utf-8') as f:
    json.dump(data, f, ensure_ascii=False, indent=4)

print(f'Данные успешно сохранены в файл {filename}')
